\newpage
\begin{appendices}
\section{Oplossingsregels}\label{regels}

De definitie van de moeilijkheid van een sudoku is afkomstig uit het boek ``A to Z of SUDOKU'' \citep{jussien} en maakt gebruik van verschillende oplossingsregels die in dat boek gedefinieerd zijn.

De regels zijn gegroepeerd in moeilijkheidsgroepen, waarbij regels die op elkaar lijken en ongeveer even moeilijk zijn bij dezelfde categorie horen.

\subsubsection{Zeer gemakkelijk}

\S1 \textbf{Single Position}:
Bestaat er een regio (kolom, rij of blok) waar een getal op slechts één plaats kan staan? vul het getal daar dan in.


\subsubsection{Gemakkelijk}

\S2 \textbf{Single Candidate}:
Bestaat er een vakje waar slechts één getal kan staan? vul het getal daar dan in.

\subsubsection{Middelmatig}

\S3 \textbf{Candidate Lines}:
Bestaat er een getal en een blok, zodanig dat dat getal in dat blok enkel in een bepaalde lijn voorkomt? \\
Verwijder dit getal dan verder in die lijn.
\\\\
\S4 \textbf{Multiple Lines}:
Bestaat er een getal en een lijn, zodanig dat dat getal in die lijn enkel in een bepaald blok voorkomt? \\
Verwijder dit getal dan verder in dat blok.

\subsubsection{Moeilijk}

\S5 \textbf{Naked Pairs}:
Bestaan er twee vakjes in een regio, zodanig dat in deze vakjes slechts twee getallen voorkomen? \\
Verwijder dan deze getallen verder in deze regio.
\\\\
\S6 \textbf{Naked Triples}:
Bestaan er drie vakjes in een regio, zodanig dat in deze vakjes slechts drie getallen voorkomen? \\
Verwijder deze getallen dan verder in deze regio.
\\\\
\S7 \textbf{Hidden Pairs}:
Bestaan er twee getallen in een regio, zodanig dat deze getallen in slechts twee vakjes voorkomen?\\
Verwijder dan de andere getallen in deze vakjes.
\\\\
\S8 \textbf{Hidden Triples}:
Bestaan er drie getallen in een regio, zodanig dat deze getallen in slechts drie vakjes voorkomen? \\
Verwijder de andere getallen dan in deze vakjes.

De gebruikte regels zijn zeer gelijkaardig en duaal.
Zo kunnen de Hidden regels als uitbreiding van de Single Position regel gezien worden en de Naked regels als een uitbreiding van de Single Candidate.

De Naked regels zijn dualen van de Hidden regels (als de ene voorkomt, komt de andere ook voor).
Zo ook zijn de Candidate Lines regel en de Multiple Lines regel met elkaar verbonden.

In totaal zijn er 14 moeilijkheidsregels beschreven door \cite{jussien} maar dit algoritme gebruikt alleen regels 1 tot 8 omdat enkel deze nodig zijn om moeilijke sudokus te genereren.




\section{Voorbeeldsudoku's}
Enkele moeilijke sudoku's die gegenereerd zijn met het programma.
De lezer staat vrij deze sudoku's uit te testen.
\begin{figure}[H]
\center
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
     %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow {6}{4}{8}{2}{ }{9}{ }{ }{7}
    \setrow {2}{7}{ }{ }{ }{ }{9}{ }{ }
    \setrow { }{3}{9}{ }{7}{ }{ }{2}{8}
    \setrow {3}{2}{7}{6}{8}{1}{4}{9}{5}
    \setrow {9}{5}{6}{3}{4}{2}{7}{8}{1}
    \setrow {8}{1}{4}{5}{9}{7}{3}{6}{2}
    \setrow {7}{6}{ }{ }{ }{5}{ }{ }{ }
    \setrow { }{9}{ }{7}{2}{ }{ }{ }{ }
    \setrow {4}{8}{ }{ }{ }{ }{ }{7}{ }


\end{scope}
\end{tikzpicture}
\caption{Een moeilijke sudoku van niveau 6, gegenereerd met het programma.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\center
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
     %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{9}{ }{ }{ }{ }{8}{7}{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{4}{ }{ }
    \setrow { }{ }{ }{6}{ }{ }{ }{3}{ }
    \setrow { }{ }{ }{4}{ }{ }{ }{6}{ }
    \setrow { }{ }{ }{ }{6}{5}{1}{ }{4}
    \setrow { }{ }{ }{ }{8}{3}{7}{ }{ }
    \setrow {1}{3}{ }{8}{7}{9}{ }{4}{ }
    \setrow {5}{ }{8}{ }{4}{2}{ }{9}{ }
    \setrow {9}{ }{4}{5}{ }{6}{ }{ }{ }

\end{scope}
\end{tikzpicture}
\caption{Een moeilijke sudoku van niveau 8, gegenereerd met het programma.}
\end{figure}

\newpage
\section{Aanpassingen}
\subsection{Iteratie I}
\begin{itemize}
	\item Abstract herschreven.
	\item Verwezen naar figuur 1.
	\item Definities in vet gezet.
	\item Meer definities toegevoegd.
	\item Duidelijke probleemstelling op het einde van de sectie gezet i.p.v. in het midden.
	\item Spelfouten verbeterd.
	\item Sectie ``Voorafgaand werk'' subsectie van ``Inleiding'' gemaakt.
	\item Figuurcaptions bijgewerkt voor referenties en extra informatie bijgevoegd.
	\item Figuur 2 bijgewerkt.
	\item meer verwijzingen naar figuren gemaakt.
	\item notie over het programma toegevoegd, met link naar de broncode.
	\item Figuur met methode 1 toegevoegd.
	\item subsubsection toegevoegd in 5.1 voor mogelijke oplossing.
	\item notie over de tweevoudigheid van de voorwaarden toegevoegd.
	\item notie over afsluiten na 30 minuten toegevoegd.
	\item notie over het besluit van de voorgangers toegevoegd in het besluit.
	\item het besluit begonnen met het resultaat van de onderzoeksvraag.
	\item notie over de implementatie toegevoegd en subtiele verschillen in de implementatie
	\item enkele voorbeeldsudoku's toegevoegd in de appendix.
	\item voorbeeldfiguren en tabel bij de dualiteit aangemaakt.
	\item Naam Fleur Peeters verbeterd.
	\item opsommingen in itemize gezet.
	\item kleuren grafieken aangepast.
	\item grafiek voorgangers zelf geimplementeerd.
	\item zoekalgoritme in itemize gezet.
	\item cijfers voluit geschreven.
	\item veel komma's verwijderd.
	\item 10.000 i.p.v. 10000. 

\end{itemize}

\subsection{Iteratie II}
\begin{itemize}
	\item Figuren gecentreerd.
	\item Citaties natuurlijker gemaakt.
	\item Custom .bst gemaakt om ``and'' te vervangen met ``en'' in citaties en bronvermelding.
	\item ``\ldots waardoor dezelfde op- geloste sudoku steeds dezelfde opgeloste sudoku teruggeven. `` $\rightarrow$ ''steeds dezelfde moeilijke sudoku teruggeeft``.
	\item Inleiding, regel 10: ''erin`` $\rightarrow$ ''er in``.
	\item Inleiding, regel 17: ''de methode`` $\rightarrow$  ''deze methode``.
	\item Figuurnummering klopte niet, 7 kwam voor 4.
	\item Enkele referencies naar figuren waren gehardcoded, zijn nu automatisch.
	\item Dualiteit, regel 13: ''meerheden`` $\rightarrow$ ''meerdere mogelijkheden``.
	\item ''.`` verwijderd uit papertitel in bronvermelding.
	\item Oplossingsregels, Hidden Triples: ''getalle`` $\rightarrow$ ''getallen``.
	\item Figuur resultaten voorgangers geüpdatet.
	\item Figuur dualiteit smaller gemaakt.
	\item Titel afbeelding moeilijkheidsverdeling niet vet gemaakt.
	\item Veel zinnen herschreven om ze korter te krijgen en '', en``'s te verwijderen.
	\item Meer spelfouten verbeterd.
	\item Verschillende zinnen geherformuleerd voor betere leesbaarheid.
	\item Abstract herschreven.
	\item Stijl van figuuren uniform gemaakt.
	\item Kleuren in alle figuren uniform en monochroom gemaakt.
	\item Definities in italics gezet.
	\item auteurs deftig gezet.

\end{itemize}
\subsection{Iteratie III}
\begin{itemize}
	\item Verwezen naar figuur 3.
	\item Kleine spelfouten verbeterd.
	\item 4.1.Afhankelijkheden, R2: ``pencilmarkregel'' i.p.v. ``oplossingsregel.
	\item pseudocode: ''return S`` ipv ''return NewS``.
	\item pseudocode: ''Push(Queue,NewS)`` ipv ''Queue $\gets$ NewS``.
	\item pseudocode: ''Lengte(\ldots) $>0$`` ipv gewoon ''Lengte(\ldots).
	\item notie besluit voorgangers: duidelijker gemaakt dat het de voorgangers waren die dachten dat een declaratieve taal beter was, dit was niet eenduidig geschreven.
\end{itemize}


\textbf{aanvullende noties}
\begin{itemize}
	\item \textbf{uitleg regels:} er werd opgemerkt dat de oplossingsregels niet in detail werden bekeken in een paragaaf. 
		De regels stonden (en staan) wel in detail in een appendix. Hier wordt nu ook naar verwezen.
		Als blijkt dat deze uitleg toch meer zou passen in de inhoud van de paper, zal ze toch verhuizen.
	\item \textbf{terminologie:} er werd opgemerkt dat de definities te onoverzichtelijk waren in een blok text en er werd gesugereerd dit in een opsomming te gieten.
		Omdat een opsomming heel artificieel lijkt, worden de termen nu in \textit{italics} geschreven.
\end{itemize}

\end{appendices}
